費格遜魔血再現！「紅魔」改革現雛形

一波三連勝，狂入12球，蘇斯克查用最短的時間把曼聯拉回了正軌。比勝利更可貴的是，蘇斯克查找回了老曼聯的傳統，高舉進攻大旗，踢得快速，精彩，漂亮，犀利。無論是球迷，還是媒體都讚譽有加。連費格遜爵士的臉上也終於浮現了笑容。

蘇斯克查並不是魔術手，他也沒有特別亮眼的執教經驗，當年在卡迪夫城還黯然下台了。但他也許是目前最適合曼聯的教練，他做的只是一些老紅魔的本能。在他的認知之下，曼聯的DNA就是進攻，進了一個想進二個，進了二個想個三個，永不停止進攻。

從數據上來說，曼聯3場比賽總共攻入了12球，場均4球，淨勝球目前為9個，而摩連奴被解僱時，紅魔的淨勝球數為尷尬的0，蘇斯克查給了曼聯的攻擊手更多的自由度，球隊之間的交叉換位非常頻繁，球隊的小配合也打得有聲有色。

在過去兩場比賽當中，曼聯都有神一般的團隊配合入球。在面對卡迪夫城的比賽當中，連格、普巴與馬迪爾在禁區前沿，連續做出踢牆配合，整個進攻令人看得如癡如醉，最終馬迪爾在禁區內輕鬆地完成了破門。上一場對陣哈特斯菲爾德的比賽，曼聯連續11腳傳遞，最終由普巴完成最後一擊。從迪基亞發球開始到最終普巴入球，整個過程哈鎮的球員都沒有碰到過皮球，這是一次經典的團隊配合。

蘇斯克查徹底激活了曼聯的進攻球員。我們看到馬迪爾不再死踢左邊路，他有時候會來到中路，甚至出現在右路，今場馬迪爾助攻拉舒福特的入球，正是他在右路的傳中，拉舒福特作為9號位也不是死站在禁區內，他經常拉到邊路來進攻，將中路的空間讓給普巴來搶點，今場法國球星在禁區內完成了2粒入球。

連格更是好似一個前場自由人，不斷的穿插，不斷的找隊友做配合。之前曼聯的進攻像一潭死水，而現在曼聯的進攻行雲流水，賞心悅目。甚至後衛也會經常參與到進攻，蘇斯克查把進攻的理念灌輸給了每一名球員，在對陣卡迪夫城的比賽中，連迪路夫帶球殺入對方禁區附近，差一點助攻拉舒福特得分。上一場比賽，邊後衛達洛還有一次在禁區內搶點，差點破門，盧基-梳爾後上參與進攻的頻率也更加頻繁了。

反觀，摩連奴時期球隊的進攻踢得沒什麼生氣。每名球員都站死在自己的位置上，基本上球隊入球就是靠球員的靈光一現。更多的時候，球隊在進攻端的辦法不多。在打不開局面的情況下，摩連奴只能派上費蘭尼，然後球隊開始起高球，這種打法難看不說，效率也真的不敢令人恭維。

另外蘇斯克查的曼聯在失球之後，也會立即進入高位的逼搶。最近三場比賽，曼聯的控球率都超過了65%，這說明在面對弱隊時，蘇斯克查的這一套戰術打法是非常有效果的。幾個非常鮮明的點，進攻提速，攻防轉換加快，高位壓迫，失球後要快速反搶，前場攻擊手不停的換位，中場和邊衛的後上。這些都是當今球壇比較主流的踢法。不過在摩帥的麾下卻很少見。

如今蘇斯克查顯然解放了球員的天性。在這種體系之下，曼聯的攻擊手終於爆發了，普巴4球3助攻，拉舒福特2球1助攻，馬迪爾、連格與盧卡古也都有入球，事實證明他們是有能力的，但在摩帥麾下只是沒有適合他們發揮的體系和自由。

應該說，蘇斯克查只是發揮了曼聯這批球員應該有的實力，取得三連勝固然可喜，但畢竟對手的實力都比較弱，要檢驗這支蘇斯克查的曼聯究竟成色如何，還需要強隊的檢驗。但不得不說，曼聯已經走在了一條正確的道路上。

劇本話會後上奪冠

英超季中炒葡萄牙籍教練， 救火教練接力 攞歐冠，幾年前發生過

歐聯不是夢

屌你滷味 魔血

又係新浪飛機文

普巴 3場 4入球3助攻 擺明玩鳩摩佬

曼聯傳統係撚呢啲野

係咩?打飛機?

對住弱隊就打哂飛機

魔血

借問聲贏左邊3隊？

輸先係反常，洗唔洗開心到咁？

迪馬提奧
當年最正梗係保辛華

如果仲係daddy 踢小個俾人攻到仆街啦

好心咪貼新浪J post啦。

根本隊波依家好睇佢發揮， 之前唔攻

要射了

笑左，贏垃圾隊幾球就也文也武
我猁炒阿狗5個1皮表示笑而不言

真係夠打J既
普巴3場 4球3助攻都ok 癲
不過打多陣睇下點啦

個三隊都無遇會係蘇斯黑柴教
突然轉人 都唔知點應付好